[分享] 大家既串生字心德

小弟當拿DSE英文得4
自問語文能力差
加上係小毒男平時唔多同人溝通
但唔叻唔代表無興趣
畢業左之後繼續進修
得閒坐車會串下生字 睇下書咁
但好似好多時候都會覺得自己方法用錯 學得無效率

我平時會一邊睇書一邊查字典
查完寫落本notebook到
有時覺得佢寫得好會抄低成句
得閒會拎本野出黎溫下咁

睇動畫 電影都係一樣會寫低d字之後溫
但好似串極都仲有
沒完沒了
同時自己又成日唔記得D字

由於抄落黎d字真係愈黎愈多
去到一個無從入手既地步
未溫完之前幾頁又多左幾十頁新既等住查
多到唔知點重溫D舊生字

有無高手分享下心德
(唔好同我講串生字無用呢D廢話)

試下用拼音串字 九成字都可以拼出嚟唔使死記
利伸由細到大都唔會特登背生字 大部分都係拼出嚟

心得吖

入正題：試下將啲字分類黎記

學好自己母語先

我用呢個方法都好有效

其實我覺得啲字識讀就會識串

興趣黎 無分主次

但有時係成隻字唔記得左
唔似中文可以用object後推斷番個字
中文字每隻字都係symbols
而英文alphabets自己本身無意思
Signifier 同 signified 無關連
所以唔記得左就唔記得左

中文文盲

點樣分類？

跟verb noun adjective分又得

不過我覺得最好就跟主題或者範疇
e.g. 科學 地理 social issues吖咁

即係好似小學生咁
Spring summer autumn winter
Exciting boring interesting touching
都會group埋一齊學

咁就唔係唔識串、串唔到啦，而係另一個問題。

留名

最好嘅方法應該係睇多啲英文, 例如NYT/BBC News/Reddit
睇下人地喺乜語境用乜字
當你理解到點解寫嗰條友會用呢個生字
見多幾次就會記得個字點串 點用 同埋點解
如果只係靠背
好多時都會變左short term memory
除非巴打你記性特別好 唔係第二日就好易唔記得

英文字來來去去都係咁上下串法
係啲借番黎既字（拉丁/法文）先串到想報警

+1 讀多啲英文拼音 了解啲單字點解要咁拼埋
好多字你聽個讀音就串得岩 （例如double l 果啲麻煩野)

不過我麻煩既地方係成日記唔到個字點解
成日用 成日見都記唔到

學好中文先 係心得唔係心德

呢個都係
不過如果唔係為考dse
真係要分唔同範疇
例如engineering , psychology, business 呢3個範疇啲英文”style” 真係好唔同
例如engineering 除左特定term之外 其他好簡單直接 好少用complex sentence (relative clause 有 但唔會一句入面幾個 which that who)
business 果啲就用得好靚 啲字你明明諗到個簡單啲既 但佢用既字硬係靚啲
psychology 真係睇到一舊舊 好似解剖咁睇